\documentclass[a4paper, 12pt]{article}

\usepackage[italian]{babel}

\begin{document}

\pagestyle{empty}

\title{Curriculum Vitae}
\date{Marzo 2009}
\maketitle

\begin{center}
\begin{tabular}{l l}
	\textbf{Nome: } & Valentina CUNSOLO\\
	\textbf{Data di nascita: } & 16 luglio 1972\\
	\textbf{Luogo di nascita: } & Rivoli (TO)\\
	\textbf{Indirizzo: } & V. Pietro Cossa 280/32, \\
				& 10151 Torino\\
	\textbf{Telefono: } & 338/5709514\\
	\textbf{Email: } & valentina@zeligspettacoli.it\\
	\textbf{Stato civile: } & coniugata\\
\end{tabular}
\end{center}

\ \\
\ \\
\paragraph{STUDI SVOLTI}
\ \\
\ \\
1992: Diploma di maturit\`a scientifica presso l'istituto Marie Curie di
Grugliasco (TO).
\\
\paragraph{FORMAZIONE PROFESSIONALE CONTINUA}
\ \\
\ \\
1998 - 2008: Partecipazione in Italia ed in Europa a convegni
ed incontri professionali sullo spettacolo dal vivo. 
\\
\paragraph{ESPERIENZE LAVORATIVE}
\ \\
\ \\
2006 - 2009: direzione artistica e organizzativa di \emph{Clown\&Clown}
(Monte San Giusto, MC), festival internazionale di clownerie e volontariato.
\\
\ \\
2007 - 2009: direzione artistica e organizzazione di \emph{Bazar}
(Bardonecchia - Torino), vetrina italiana di circo contemporaneo e arte in
strada.
\\
\ \\
1998 - 2009: responsabile del coordinamento organizzativo del Palazzo delle
feste di Bardonecchia per conto del Circuito Teatrale del Piemonte.
\\
\ \\
2007 - 2008: direzione artistica e organizzativa del \emph{Chieri Street
Festival} (Chieri), festival internazionale di teatri di strada e arte
urbana.
\\
\ \\
2008: direzione organizzativa di \emph{ARTINSTRADA - Il Piemonte dal vivo}
(Chalon sur Saone, Francia), spazio di visibilit\`a dedicato all'arte di
strada in Piemonte nell'ambito di \emph{Chalon dans la rue}, festival 
transnational des arts de la rue.
\\
\ \\
2008: collaborazione all'organizzazione di \emph{La strada per aria}
(Torino), giornata dedicata all'arte di strada in Piemonte tenutasi alla
Mole Antonelliana.
\\
\ \\
2001 - 2008: direzione artistica e organizzativa di
\emph{Dov'\'e l'elefante} (Bardonecchia), rassegna internazionale di circo 
contemporaneo ed arte di strada.
\\
\ \\
1998 - 2007: collaborazione alla progettazione della stagioni culturali
invernali ed estive del Palazzo delle feste di Bardonecchia.
\\
\ \\
2001 - 2006: consulenza artistica e organizzativa di \emph{Sul filo del
circo contemporaneo} (Grugliasco), festival internazionale di circo
contemporaneo.
\\
\ \\
2000 - 2004: direzione artistica e organizzativa del \emph{Clownfest}
(Sestriere), festival internazionale di clownerie.
\\
\ \\
2002 - 2004: consulenza artistica per l'assessorato alla cultura del comune
di Bardonecchia.
\\
\ \\
1994 - 2002: programmazione rassegna cinematografica estiva \emph{Rivoli di
sera} (Rivoli).
\\
\ \\
1999 - 2002: responsabile della programmazione di prima visione del cinema
Condovese (Condove).
\\
\ \\
2001: socio fondatore di \emph{Zelig s.n.c}.
\\
\ \\
1994 - 2001: programmazione rassegna cinematografica di film d'essai
\emph{Cinemania} (Rivoli - Avigliana - Condove).
\\ 
\ \\
1994 - 2001: co-direzione artistica di \emph{Notturno teatrale} (Rivoli),
rassegna teatrale estiva.
\\
\ \\
1996 - 2000: direzione artistica e organizzativa di \emph{Di piazza in
piazza} (Valle di Susa), rassegna itinerante di teatro di strata.
\\
\ \\
1994 - 1998: progettazione di \emph{Caleidoscopio - Frammenti di sapere}
(Collegno), ciclo di conferenze.
\\
\ \\
1992 - 1996: collaborazione all'organizzazione di \emph{Ad ovest di
Paperino - Smemoranda Comic Festival} (Torino e provincia), festival di
teatro comico e cabaret.
\\
\ \\
1994: socio fondatore della cooperativa \emph{Cinemania s.c.a.r.l.}.
\\
\paragraph{LINGUE STRANIERE}
\ \\
\ \\
FRANCESE: buona conoscenza della lingua parlata e scritta.
\\
\paragraph{CONOSCENZE INFORMATICHE}
\ \\
\ \\
Buona conoscenza dei pi\`u comuni software della suite Office (Word, Excel,
Powerpoint, Access). Utilizzo quotidiano degli strumenti Internet (Web,
posta elettronica, Skype). 
\\

\end{document}
